% Chapter Template
\newpage
\section{Résultat détaillés des interview de groupe} % Main chapter title
Cette section reprend les résultats des interviews de groupe menées à la fin de notre mission. Plus de détails sur cette phase et sur les autres phases de notre analyse se trouve dans l'annexe \ref{methodo}.

\label{results} % Change X to a consecutive number; for referencing this chapter elsewhere, use \ref{ChapterX}

\lhead{Annexe \ref{results} . \emph{Résultats des inteviews de groupe}}

\subsection{Acheteurs principaux}
Nous reprenons ici les différents acheteurs. Les résutats sur la figure \ref{buy} ont été obtenus à partir des données obtenues chez les hommes. Chaque participant a recu 6 cailloux et devait en placer 3, 2 et 1 respectivent sur le trois plus gros achteurs. Les femmes ont donné leur avis oralement sur les trois plus gros achteur en arrivant à un consenssus mais emêchant l'obtention de données chiffrées. 

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[scale=1]{./Figures/acheteurs.png}
\caption{Résultats graphique: principaux achteurs}
\label{buy}
\end{center}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
Hommes & consommation personnelle & Agboh & Villages voisins & Villes & Etat \\ 
\hline 
maréchage & 21 & 19 & 43 & 25 & 0 \\ 
\hline 
maïs & 30 & 35 & 31 & 12 & 0 \\ 
\hline 
haricot & 27 & 44 & 23 & 8 & 0 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Résultats quantitatifs hommes: principaux achteurs}
\end{center}
\end{figure}

Remarquons (chez les hommes) que le manioc et la patate douce est uniquement produite en faible quantité et donc destiné entièrement à une consommation personelle. 

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
Femmes & consommation personnelle & Agboh & Villages voisins & Villes & Etat \\ 
\hline 
maréchage & ++ & +++ & + &  &  \\ 
\hline 
maïs & ++ & +++ & + &  & \\ 
\hline 
haricot & +++ & + & + &  &  \\ 
\hline
patate douce & + & +++ & ++ & & \\
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Résultats qualitatifs femmes: principaux achteurs}
\end{center}
\end{figure}


\subsection{Temps par activité}
\label{activ}
Cette section reprend les résultat du temps mis pour chaque activité. La figure \ref{tps} reprend le resultat graphiques pour les hommes. Les femmes ont pris une décision oralement sur base d'un consenssus. Remarquons également que la tomate et le gombo repoussent après récolte. Les données annoncées chez les hommes montrent le temps entre le début de la récolte et le moment où le groupement est rattrapé par l'innondation

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[scale=1]{./Figures/time.png}
\caption{Résultats graphique: temps par activité}
\label{tps}
\end{center}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
Hommes & 1 jour & 2 jours & 3 jours & 1 sem & 2 sem & 3 sem & 1 mois & 2 mois & 3 mois  & plus \\ 
\hline 
fauchage I &  & 1 & 4 & 1 & 2 & 4 & 2 &  &  &  \\ 
\hline 
fauchage II &  &  & 1 & 1 & 3 & 7 & 2 &  &  &  \\ 
\hline 
semage &   &  &  &  &  & 3 & 11 &  &  & \\ 
\hline 
sarclage &   &   &  &  & 5 & 4 & 8 &  &  &  \\ 
\hline 
pesticide I &  & 1 & 1 & 1 & 15 &  &  &  &  &  \\ 
\hline 
pesticide II &  &  & 1 & 2 & 15 & &  &  &  &  \\ 
\hline 
recolte tomate &  &  &  &  &  &  &  & 18 &  &  \\ 
\hline 
recolte combo &  &  &  &  &  &  &  &  &  & 18 \\ 
\hline 
recolte maïs & 18 &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Résultats quantitatifs hommes: temps par activité}
\end{center}
\end{figure}



\begin{figure}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
femmes & 1 jour & 2 jours & 3 jours & 1 semaine & 2 semaines & 3 semaines & 1 mois & 2 mois & 3 mois  & plus \\ 
\hline 
fauchage  &  &  &  &  & X &  &  &  &  &  \\ 
\hline 
semage &  &  & X &  &  &  &  &  &  &  \\ 
\hline 
sarclage & &  &  & X &  &  &  &  &  &  \\ 
\hline 
pesticide  &  &  & X &  &  &  &  &  &  &  \\ 
\hline 
recolte &  &  &  & X &  &  & &  &  &  \\ 
\hline  
\end{tabular} 
\caption{Résultats qualitatifs femmes: temps par activité}
\end{center}
\end{figure}



\subsection{Répartition annuelle des taches}
Les hommes ont chacun à l'aide d'un caillou dû déterminer à quelle période de l'année débutait chaque activité maraichaire. En recroisant les informations avec les informations de l'annexe \ref{activ}, on peut obtenir une date de début et de fin des activités.
\\
Les femmes, ont décrit les mois de l'année durant lesquels chaque activité est organisées. Les informations sont donc comparable aux tableau en annexe \ref{activ} mais en ajoutant l'information du commencement des activités.


\begin{figure}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
Hommes & Janv & Fev & Mars & Avri & Mai & Juin & Juill & Aout & Sept & Oct & Nov & Dev \\ 
\hline 
fauchage I &  &  &  &  &  &  & 18 &  &  &  &  &  \\ 
\hline 
fauchage II &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & 18 \\ 
\hline 
semage & 6 &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & 12 \\ 
\hline 
sarclage & 9 & 8 &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\ 
\hline 
pesticide I & 1 & 14 & 2 & 1 &  &  &  &  &  & &  &  \\ 
\hline 
pesticide II &  & 1 & 15 & 2 &  &  &  &  &  &  &  &  \\ 
\hline 
Récolte Tomate & &  & 1 & 17 &  &  &  &  &  &  &  &  \\ 
\hline 
Récolte Combo &  &  &  & 18 &  &  &  &  &  &  &  &  \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Résultats quantitatifs: début des activités}
\end{center}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
Hommes & Janv & Fev & Mars & Avri & Mai & Juin & Juill & Aout & Sept & Oct & Nov & Dev \\ 
\hline 
fauchage I & X &X  & X & X &  &  & X &X  & X & X & X & X \\ 
\hline 
semage & X &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\ 
\hline 
sarclage & X &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\ 
\hline 
pesticide I & X &  & &  &  &  &  &  &  & &  &  \\ 
\hline 
pesticide II &  X &  &  & &  &  &  &  &  &  &  &  \\ 
\hline 
Récolte  & & X &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Résultats qualitatifs: début et durée des activités}
\end{center}
\end{figure}


\subsection{Répartition annuelle des taches}
Cette section représente les réponses à la question: "combien de main d'oeuvre externe employez vous dans les champs". Les hommes ont fourni une réponse liée à leurs terres personnelles (n'incluant pas les terres du groupement). Les femmes ont donné une réponse liée au terres du groupement. 


\begin{figure}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
Hommes & 1 pers & 2 & 3 & 5 & 10 & 15 & 20  \\ 
\hline 
fauchage I &  & 1 & 2 &4  & 2 & 2 & 3  \\ 
\hline 
fauchage II &  &  & 2 & 3 & 4 & 3 & 2  \\ 
\hline 
semage &  & 2 & 6 & 4 &2 &  &   \\ 
\hline 
sarclage &  &  &  & 3 & 6 & 2 & 3   \\ 
\hline 
pesticide I & 1 & 10 & 1 & 2 &  &  &   \\ 
\hline 
pesticide II & 1 & 10 & 2 & 1 &  &  &    \\ 
\hline 
Récolte  & &  & 1 & 2 & 7 & 4 &   \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Résultats quantitatifs hommes: main d'oeuvre externe}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
Femmes & 1 pers & 2 & 3 & 5 & 10 & 15 & 20  \\ 
\hline 
fauchage I &  &  &  &  & X &  &   \\ 
\hline 
fauchage II &  &  &  &  & X &  &   \\ 
\hline 
semage & pas de main d'oeuvre &  &  &  & &  &   \\ 
\hline 
sarclage & pas de main d'oeuvre &  &  &  &  &  &    \\ 
\hline 
pesticide I & X &  & &  &  &  &   \\ 
\hline 
pesticide II & X &  & &  &  &  &    \\ 
\hline 
Récolte  &pas de main d'oeuvre &  &  &  &  &  &   \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\caption{Résultats qualitatifs femmes: main d'oeuvre externe}
\end{center}
\end{figure}